\thispagestyle{plain}
\index[in]{Schon Obelix}
\index[vw]{Wölflinge!Schon Obelix}

\beginsong{Schon Obelix}[]
\beginverse
1. Schon \chord{D}Obelix einst kannte die Burg als \chord{A}römisches Felsen\chord{D}nest. \\
Pfalzgraf Ezzo baute sie meterdick, dass sie \chord{A}sich nicht erobern \chord{D}lässt. \\
\chordsoff Doch ob dick oder dünn, und ob groß oder klein:\\\chordson
Auf der Tomburg am Waldesrand \chord{D}kehr'n \chord{G}wir \chord{D}ein. \\
Ref.: Denn wir sind des \chord{G}Martin Bucers \chord{A}Schar - und \chord{G}Pfadfinder, \chord{A}das ist \chord{D}klar. \\
\ \ \ \ \ \ \ Tirala\chord{A}la, tirala\chord{D}la, tirala\chord{A}la, tirala\chord{D}la! \chord{A}Hei, \chord{D}hei! \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{A}Denn wir \chord{D}sind des \chord{A}Martin Bucers \chord{D}Schar - und \chord{G}Pfadfinder, \chord{A}das ist \chord{D}klar. \\
\endverse

\beginverse
2. Uns're \chord{D}Burg war geachtet im deutschen Reich, \\
gab den \chord{A}Reisenden Aufent\chord{D}halt. \\
\chordsoff Doch der Bischof von Köln und die Pfaffen\\\chordson
von Trier legten \chord{A}manchen Hinter\chord{D}halt. \\
\chordsoff Und der Herzog von Jülich der hat sie zerstört,\\\chordson
doch die Burg bleibt uns teuer und \chord{D G D}wert. \\
\endverse
\begin{small}
	\ \\
	\ \\
	Ursprünglicher Refrain: .. wir sind die Tomburger Schar\\
\end{small}
\endsong



\begin{angaben}{0}
Worte: wolf (Hermann Federschmidt)\\
Weise: mündliche Überlieferung
\end{angaben}
